{"title": "Hỏi đáp: Bé bị rụng tóc", "question": "Chào bác sĩ. Con em sinh non song thai (bé gái) 29 tuần. Cân nặng lúc sinh là 1,1kg 1 bé. Hiện tại 2 cháu đã được gần 4 tháng, cân nặng là 1 bé 4,5kg và 1 bé 5kg. Cháu ăn 1 ngày 10 lần, mỗi lần ăn 100-110ml. Lúc sinh tóc 2 cháu mọc rậm. Nhưng dạo gần đây 2 bé bị rụng tóc, chủ yếu là rụng ở phần thóp, phần gáy không rụng nhưng không phát triển. Thóp của 2 bé cũng đã gần liền hoàn toàn. Thỉnh thoảng khi gồng người 2 cháu có bị rung chân 4-5 giây. Vậy cho em hỏi bác sĩ. Cân nặng hiên tại của cháu như vậy đã được chưa? Nguyên nhân rụng tóc và rung chân như vậy là do gì? Em đang cho cháu uống bổ sung thêm canxi và vitamin D3 nhỏ giọt.", "answer": "Chào bạn,,Hai em bé đạt cân nặng trung bình và trên trung bình. Bé sinh non dễ thiếu máu thiếu sắt và nên rụng tóc có thể do thiếu sắt. Khi bé rung chân nếu giữ lại mà hết rung thì không sao. Hiện tượng này sẽ hết khi bé lớn hơn. Tuy nhiên, vì bé sinh non dễ bị bất thường về phát triển cơ xương, thần kinh nên bạn nên đưa bé đi khám và theo dõi định kỳ đến ít nhất 2 tuổi ở chuyên khoa vật lý trị liệu.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-rung-toc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị nổi mẩn li ti mọng nước", "question": "Chào bác sĩ!Cho em hỏi bé nhà em sinh được 12 ngày, mấy ngày gần đây cháu bị mọc mụn nước trên đầu và mình, mụn li ti như rôm nhưng mọng nước, mọc khắp người có chỗ rất dày. Tuy nhiên cháu không ngứa, sau 2 ngày thì trên đầu đã mất dần và mọc thêm ở chân. Em rất lo lắng không biết cháu bị gì và có nguy hiểm không? Xin bác sĩ tư vấn giúp em, xin cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-noi-man-li-ti-mong-nuoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa 6 trong 1 cho bé", "question": "Con tôi 18 tháng tuổi, đầu tháng là tới lịch chích ngừa nhắc lại mũi 6 trong 1 ở Pasteur. Nhưng nay đã hết thuốc: vậy bác cho hỏi chích nhắc trễ hơn thời gian bác sĩ đánh dấu trong sổ sức khỏe có phải chích lại từ đầu không ? Trong thời gian chưa có thuốc phải chờ hay có cách khác mà không ảnh hưởng đến thời gian tiêm chủng quy định không? Cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Chích nhắc để đảm bảo hiệu quả bảo vệ của vắc-xin được kéo dài. Nếu chích trễ không cần chích lại từ đầu. Có thể chích nhắc vắc-xin 6 trong 1 (mũi 4) từ 18 tháng đến 36 tháng.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-6-trong-1-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hoi ve vacxin 6 trong 1", "question": "Xin chào,Xin cho hỏi hiện tại đã có vaccine 5 trong 1, 6 trong 1 để chích cho trẻ chưa? Xin cám ơn", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại bệnh viện vẫn chưa có vacxin 6 trong 1 hay 5 trong 1; dự kiến đến tháng 9 sẽ có bạn nhé.,Thân ái,,KS. Trần Thị Hoan,Phòng Quản lý chất lượng – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-vacxin-6-trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị khô môi và viêm da", "question": "Con em hiện được 27 ngày tuổi. Sau khi sinh 1 ngày cháu có hiện tượng đỏ mặt (em sinh mổ phải nằm lại viện mà thời tiết nóng), sau 2 ngày thì nổi hạt màu đỏ ở mặt, bác sĩ chẩn đoán cháu bị viêm da. Em cho cháu tắm rửa hàng ngày bằng nước chanh pha loãng, lá bòng bong nấu và sữa tắm lactacyd và bôi kem bepanthen, hiện tại hiện tượng này vẫn không chấm dứt mà nốt đỏ lặn chỗ này lại mọc chỗ khác (ở mặt, bụng, khuỷu tay, tai). Bác sĩ cho em hỏi có phải cháu bị viêm da không, nguyên nhân bị kéo dài và cách chữa của gia đình có đúng không ạ? Từ khi bé bắt đầu bú sữa mẹ (từ ngày thứ 4 sau sinh) thì bắt đầu có hiện tượng rộp/ khô môi (em không biết gọi tên hiện tượng của bé có đúng không), môi bé xuất hiện lớp vảy khá dày so với lớp vảy bong khô môi ở người lớn, bình thường môi bé khô ráo thì có màu trắng ngà, sau khi bú mẹ môi ướt thì có màu trắng đục. Sau mấy ngày lớp vảy cũ bong ra thì lại xuất hiện lớp mới đến nay vẫn chưa khỏi. Bác sĩ cho em hỏi là bé bị gì, nguyên nhân do đâu và cách khắc phục hiện tượng trên? Em cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ cần ngậm cả quầng vú. Nếu chỉ ngậm đầu vú, bé phải ra sức mút vú sẽ bị rộp môi. Bạn nên điều chỉnh cách ngậm vú của bé, cho bé há to miệng rồi mới đưa vú vào. Để chẩn đoán bé có viêm da hay bị cái gì khác cần quan sát trực tiếp. Để phòng ngừa viêm da, bạn cần giữ nhiệt độ phòng mát mẻ (khoảng 28 – 29 độ), thoáng khí. Quần áo của bé phải thoáng, hút mồ hôi. Không được nằm than, hơ than. Tay người chăm sóc phải rửa thường xuyên bằng xà phòng tiệt khuẩn.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-kho-moi-va-viem-da/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị tím chân", "question": "Chào bác sĩ con gái em được 6 tháng 8 ngày. Lúc 5 tháng 10 ngày cân đơợc 7,7kg, dài 65cm. Bé bú mẹ nhiều hơn bú ngoài. Mới ăn bột ngọt được 10 ngày. Có khi ăn 1 cử, có khi ăn 2 cử, trung bình được 40-50ml, có khi hơn. Bác cho em hỏi-1: Bé không thích ăn 1 loại, nên em cho thay đổi loại bột, bột trái cây và bột sữa. Khi nào em cho bé ăn bột mặn được?-2: Lâu nay em không để ý tới chân bé, khoảng 4 ngày nay để ý khi bồng bé thì chân thâm tím, để nằm xuống là hết, vậy bé bị gì? Mong bác sĩ hồi đáp sớm cho em với. Em chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé ăn bột mặn được rồi. Lưu ý không ăn những thức ăn dễ gây dị ứng như thịt bò, hải sản đến khi bé được 9 tháng tuổi. Bạn thử để ý lại xem khi bế bé có làm chân bé bị chèn ép khiến máu không lưu thông tốt không? Tốt nhất là bạn nên đưa bé đi khám bệnh vì chỉ khi quan sát trực tiếp mới biết chính xác bé bị cái gì.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-tim-chan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vấn đề hô hấp", "question": "Chào bác si,Bé em lúc sinh ra đã bị khò khè nằm xuống thì khó chịu đòi bế trên tay, nghẹt mũi và đã nhỏ nước muối sinh lý. Đi khám thì bác sĩ nói sẽ tự hết, nhưng hiện tại bé đã gần 2 tháng rưỡi mà vẫn không hết được. Em có nên cho bé đi hút mũi ở bệnh viện nhi không? Nếu không hút được thì làm gì để khắc phục bệnh nghẹt mũi của bé. Cám ơn bác sĩ ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/van-de-ho-hap/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 7 tháng tuổi bị bón trường kỳ", "question": "Chào bác sĩ, Bé gái nhà em sinh tại Từ Dũ, 3.7kg, dài 56cm. Bé bú sữa ngoài hoàn toàn, và ngay từ khi sau sinh, bé xuất viện về nhà là đã có hiện tượng 3 ngày mới đi ngoài 1 lần, phân khuôn dài, hơi cứng. Từ lúc sinh đến khi 6 tháng tuổi, bé vẫn hay bị bón. Nay bé được 7 tháng tuổi, 8.8 kg, dài 75 cm, bé đang tập ăn dặm. Em nấu cháo cho bé mỗi buổi sáng, khi thì cháo khoai lang, khi thì cháo rau thịt. Em rất chú trọng chất xơ và bé cũng uống nhiều nước (100-200ml/ ngày), ăn sữa chua, chuối…mỗi ngày nhưng bé vẫn cứ bón. Cụ thể là nếu bé đi tiêu mỗi ngày thì phân vẫn là phân khuôn dài, to, có khi là cứt dê, hơi cứng, bé chị rặn ra được 1 cục nhỏ rồi lại thôi. Nếu ngày nào bé không đi thì y như rằng ngày hôm sau phân của bé to và cứng, bé rặn đỏ mặt. Cả 2 trường hợp trên em đều dùng thuốc bơm để bơm 1 ít cho bé đi hết ra ngoài. bé ăn ngày 2 chén cháo và uống khoảng 500-600 ml sữa công thức xin hỏi bác sĩ làm sao để ngừa táo bón cho bé? Có phải do bé dài đòn nên đại tràng cũng dài dẫn đến phân không tống ra ngoài được? Em phải bổ sung men gì cho bé? Làm sao để biết bé có bị phình đại tràng hay không? Em phải đưa bé đi khám ở đâu? Rất mong được bác sĩ tư vấn. Chân thành cảm ơn bác sĩ. Nguyễn Thị Đan Thanh", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa tiêu hóa hoặc ngoại nhi để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-7-thang-tuoi-bi-bon-truong-ky/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa", "question": "Kính chào bác sĩ, Con tôi đã được 1 tháng tuổi, lúc sinh bé gái sinh mổ 3.5kg, dài 52 cm. Tôi nghe nói có loại tiêm ngừa về đường tiêu hóa cho bé ngoài danh mục tiêm chủng quốc gia. Bệnh viện Từ Dũ có thuốc này không, và khi nào thì có thể tiêm được. Xin cảm ơn bác sĩ.  ", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại, ở bệnh viện Từ Dũ có vắc-xin ngừa tiêu chảy cấp do Rotavirus. Thuốc này được uống liều đầu từ 2 tháng tuổi đến 4 tháng tuổi. ,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-10197/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thắc mắc về chủng ngừa cho bé", "question": "Chào bác sĩ,Con em sinh ngày 04/05/2014 tại bệnh viện Từ Dũ. Do lúc đó bệnh viện hết vaccine ngừa viêm gan B nên con em chỉ được chích ngừa Lao. Nay bé đủ 2 tháng em dự định cho bé đi chích vaccine 6 trong 1 mũi đầu tiên. Tuy nhiên em có thắc mắc là khi chích vaccine 6 trong 1 như vậy thì sẽ là ngừa viêm gan B lần đầu tiên (thay vì được nhắc lại sau khi đã ngừa mũi viêm gan B đầu tiên ngay sau khi sinh) phải không ạ? Hiện tại bệnh viện Từ Dũ có vaccine 6 trong 1 không ạ? Nếu hết thì khi nào có ạ? Mong chờ phản hồi của bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Theo quy định của Bộ Y tế, trẻ dưới 1 tuổi cần được tiêm ít nhất 3 mũi vắc-xin ngừa viêm gan siêu vi B. Nếu mũi đầu tiên không được tiêm trong vòng 7 ngày đầu sau sinh thì không cần tiêm bù. Hiện tại bệnh viện Từ Dũ không có vắc-xin 6 trong 1. Bạn có thể gọi số 19007234 để hỏi các thông tin về các vắc-xin hiện có của bệnh viện và lịch tiêm chủng, khám bệnh của Phòng khám trẻ em.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thac-mac-ve-chung-ngua-cho-be/"}
